棍Van 停車 break先定極力子先

前排上左第一堂 發覺個師傅態度都幾閪 咁算啦諗住
今日上完第2堂又係咁屌臭我開始人身攻擊 話我蠢丫on9丫 原來唔止閪 係為屌而屌就有啲想轉師傅
之後因為過幾日又上堂諗住睇youtube打定個底先 廢事又比人屌到傻仔咁
然後發現佢教同其他師傅教唔同
佢教停車就一腳踩盡極力子 右腳先慢慢踩4份1break等佢慢停
但係睇youtube其他師傅都踩左break一陣先踩極力子
如果我跟佢方法我係咪會因為空波滑行fail?

----------------------------------------------------

題外話 一學完真係好攰好灰 個半鐘屌足1個鐘 本來想係到開名屌返佢 然後發現佢已經唔係第一次比人話垃圾 抽中佢要換 點搞好 2月尾考 依家轉又唔係唔轉又難頂
我pass就夠la 唔想又比幾千 心理勉強仲頂得順嘅 係失去本來楂車嘅期望同樂趣咁囉

踩左BREAK 先再慢慢踩極力子

踩break先 差唔多一個車位就落極力子

可以轉得師傅 趁只係上左2堂

考車緊係brake到差唔多慢到停先踩極力子
點會神咁早踩左極力子先慢慢brake,實肥啦如果係咁
睇黎你個師傅真係唔多掂

唉 含得撚 仲約實左之後幾堂

>10kmh就一定brake收慢架車
先慢慢再落極力子
揸熟左知道架車唔夠動力震嗰陣隻閪腳就自動識落極力子架喇
個師傅鬧當佢唱歌啦

明顯想你肥，一定衰空波滑行，屌臭佢啦
考牌就踩brake踩到差唔多一個車位到就落腳踩極力子，考到牌就柒就，唔洗理呢d on9野

踩迫力拖慢架車，臨到先一野踩盡極力子，再拉手掣

如果車速極慢係可以 極力子再break
但考試一定係break 再極力子 唔係肥硬

轉師傅啦ON9

轉師傅前大大力dep break chok死佢先

唉 愈睇愈嬲愈睇愈灰 聽日問下轉師傅先

brake 就點都要踩架啦
如果你車速快但一腳踩盡極力子咪得返個brake 控制到架車

本來都當到 就算佢攞條木條仔fit都仲可以
但係佢今日話左十幾分鐘on9有小小頂唔緊

一定係踩慢左架車先 臨停先極力子

1波慢流冇比油 就真係會極力子先踩BREAK
但跟本錯手勢 如果係依種情況 都係同時落晒兩個制

正確黎講一定係腳制跟住極力子架啦
但學神一定係驚剎剎下車踩唔切極力子跟住死火
所以我學車個陣都係剎到10-15km 極力子踩到底 再剎埋佢
考試都係照咁踩 考官有剔離合器使用不正當 但起碼好過你考車死火既
利申: 1take pass

佢教我2波都咁

2020年 仲要比d濕尻教車佬吠 真係cls
學乜都好 都唔准吠 比錢學車 仲可以咁大聲屌埋黎
佢真係以為自己收左徒弟任屌唔嬲

BREAK唔洗用力
印住慢慢扣速度就得

2波都可以慢
但如果佢真係係咁人身攻擊你就換啦
屌都唔洗屌你on9掛同佢講 我識揸我坐緊你個位啦

極慢車先可以先極力子後brake
平時梗係先brake後極力子啦
你要踩brake先收得慢架車
唔通行緊50都一嘢踩極力子咩

假設你波段運用邏輯冇問題

2波慢到個感覺「再慢就要拖1波 如果唔係會震」就踩極力子

如果2波正常速度行行下先極力子後brake我包你肥

如果你係初學，講緊1波或者2波完全唔俾油咁慢，咁都有可能係先極力子後brake

1212

今日學調頭 然後佢叫我自己扭一次比佢睇先
我扭啦 然後有交差手&好多下手 姐係步驟好多咁
然後佢就話我on9 叫我再試多幾下
之後佢就跳左制咁係咁屌 我話我都唔識 你可唔可以扭一次比我睇先
然後話我咁簡單都要睇 好common sense 又話我蠢又屌我on9持續十分鐘

估計下堂就會話我小兒麻痺

On99, 我識就唔使搵你啦

brake先

轉師傅啦，佢屌到你怯你都學唔入腦，一係你就屌鳩返佢

一路行，慢慢印break ，差唔多到停既位先踩極力子呀。

邊到學？

1波唔計空波滑行
2波開始先計

個時學車特登問過阿sir

1波可以幾耐？只係for起步同三手掉頭用

停車唔踩離合咁踩咩
不嬲臨到馬路線一野踩落去
當然事前要減速
空波滑行係你滑一段路先算
滑果幾10cm點算空波滑行

邊到學
轉師傅啦 你繼續跟佢學都無運行

轉啦 比錢學野 洗撚驚佢咩

油門加極力子先

邊到學?

呢個世界唔係得一個教車佬
比人咁侮辱都無反應
抵比人話on9

A1

a1

都有抗衡下 無互屌姐

T字頭車牌？

brake 踩慢先

UG _ _ _
我見都有過2個po屌佢嫁啦 我都廢事開多個

姓咩

thx 下堂自己試下印住break拖慢先再踩極力子先
是咪拖慢到十幾就踩極力子踩到底?

莊

我a1 TX頭 姓梁 勁撚廢 hea9住教

聽日試下去換 希望唔會抽到佢

如果係呢個情況 你師父就冇講錯
就係上斜路嘅時候
如果你要喺斜路停車係一定踩極力子先
之後先踩break
因為你踩break 之後再踩極力子
你架車會溜後

但係平時嘅話一定係先踩break之後再踩極力子

無丫 2堂都全程平路

咁唔使俾面我直接屌鳩佢
屌完佢直接轉師傅

調轉黎講啦，你印住break，拖到就停個陣先踩哂極力子再踩深d break，拍返去空波
你要習慣一下，拖慢架車，停車前要咩速度就好快停到，然後落雨又要多dd距離咁

反正你之後d小路讓大路，都要咁樣，唔係齋紅綠燈

thx

過來人分享經驗
基本上學棍波最麻煩就係控極力子
極力子控制得好基本上問題不大
70% pass

有機會轉師傅之後慢慢學下點樣控制

上左咁多堂 先知係踩break再極力子 仲要睇片知
之前一直係踩極力子再break
師博又無出聲講 就考試

佢係咁教我嫁 佢自己都係咁做 有望佢隻腳

師兄你咁樣好容易肥㗎喎⋯⋯

你踩極力子先就真係可以返屋企break架喇

我師傅都係教先極後腳 當然係講緊好耐冇比油好慢個陣
考個陣我都係咁做 第一take fail左但唔關離合器事 係衰軚

望佢隻腳有屁用咩
總之好簡單
你想停架車
隻右腳放上去個break 度
之後輕輕力咁額落去
當你feel到架車慢咗
咁你就可以踩個極力子
咁就完美停車

上車斜坡就調返轉
先踩過極力子
之後再踩break
踩到架車完全停晒
就好拉手掣

break乜撚

呢個情況你溜後係因為你鬆左brake 而唔係因為 你踩break 之後再踩極力子

巴打,我都有比佢教過
越教越衰,比佢鬧到咩心機都無曬
當然最後衰埋,,搵過第2個師傅啦

收到!

10kmh以上 一定係brake再clutch

低過5kmh (通常1波唔比油既平地速度黎)
就可以先clutch後brake，引擎轉數已經低，尤其上斜，個brake踩深少少都好易死火

短過半個車位好少當空波滑行

望住前面有車/燈位, 睇你會唔會順落返1波先停
或者塞車個時

空波S 屌返佢啦教壞哂

有有咁誇 貼錢俾人屌

brake先。。

無咩轉數咪極力子囉。。。。

關事嘅咩
以前識朋友嘅朋友做考牌
佢咁樣教我
仲攞左架車試俾我睇

正常印住break架車就唔會漏後

仲有4堂應該習慣得切 因為本來就係好想好想先迫力再落極力子
見你地講斜路掉轉 應該都無問題 習慣斜路停車

我考都係咁，一次過踩晒

知唔知咩叫極力子咩叫腳掣
腳掣俗稱迫力係用黎掣動架車
踩實腳掣先唔溜
關極力子咩事
你就算死火第一時間都係踩腳掣啦
點會踩極力子

上斜唔快既話係可以先clutch後brake

落斜如果都係先clutch後brake，
好易衰空波滑行或者clutch/brake使用不當。

問過師傅，車速慢/上斜可以落極力子先brake
不過我自己都係慣左落hi 住brake 拖到<20 hold 住 一個車位到就再慢慢落極力子

踩極力子架車就冇左動力
考車就先拖慢車速再慢慢踩極力子停車
現實就是撚但，停到車就得

其實有冇人真係會去研究點解要踩極力子
當明白極力子嗰原理，點解要踩低佢，其實就唔會講啲咩上斜要調番轉依啲咁似是而非嘅野
做出黎可能係會好啲，但學壞手勢

學車同考車都係教 輕輕印住個break先踩極力子
你師父叫你踩盡極力子先踩break係佢驚你小兒麻痹整到死火

換過個啦
個fd 就考泊位未撚學過
佢屌返我個fd唔撚提佢要教

佢似有病 仲唔開名？

咁撚癲 佢有病想整肥人

踩極力子先係啲小巴佬揸法
唔信你搭小巴坐前面睇下
佢地好鍾意燈位老遠前就踩盡極力子落空波慢慢跣到前面先踩break
好似話慳油啲

我都師父都係當我咩柒都識，基本野唔會教。
自己上網學晒先，學車其實都唔係等佢教，係等佢捉你有咩做錯或做唔足

當部車有差不多車速，1）極力子一腳踩落去空波滑行，肥硬去（試過落斜好似平路咁漫慢踩極力子轉波，點知部車立即加速），2） brake 一腳踩落去就即死火，又係肥
學車果時停車，我記得係減慢速度，之後極力子踩一半（你要搵到個位，又唔好空波滑行），慢慢踩brake減到停 (又係唔好一腳踩到底）之後就極力子

我都係跟師父學，第一個真係DLLM 話我唔聽佢講野（係做唔到呀屌）叫我自己鍾意點行就點行.....
我第三堂就轉左師父

唔會踩極力子先，踩先就空波滑行，你可以即刻考下幽。
先吊下個break 減速，慢到咁上下就吊極力子，跟住踩盡極力子，再即刻踩break 停。
跟住踩盡極力子，再即刻踩break 停。<---我師傅同我講係差唔多同步。

ching講得啱，加上都係避免死火姐

輕腳踩煞車
去到個車速得番10km以下
之後一腳落極力子
再踩埋煞車

但好多時個車chok
係因為未減得夠車速 或者
先踩極力子再急踩煞車
就好chok

我師傅教一波慢流就極力子再落break, 2波就半下break再落極力子

我有時二波停車踩break踩得早得滯，又唔敢印個break怕印得大力左死火，我就踩完break跟住踩盡極力子轉返一波，吊一吊極力子去到岩位先再踩break停晒架車

有啲小巴佬鍾意老遠入定空波溜過去添

一定係break先 唔理接觸之後幾耐你踩極力子

轉得師傅
唔係講佢屌你呢個問題
係係人都知break落先佢都仲教你極力落先已經可以轉

唔好縱壞呢啲閪師傅啦

TX?

學緊車2月考,我係唔畀油妖慢,2個車位踩少少brake慢慢減速,1個車位時正路好慢就踩極力子再踩深d brake,咁樣會停得舒服唔chok
有冇巴絲知點控極力子泊s位極力子成日唔覺意放太高畀佢屌,佢話啱嘅高度又搵唔到同踩晒有乜唔同,架車都係唔震

收慢*

可能我是我是咁樣肥左
當年我學左三個鐘之後果幾堂由太子踩去彩德再踩去調景嶺試場
以為自己三堂就學識左，最後第一次路試應該肥左空波滑行同跟車太貼
第二次跟個後生師傅補左兩個鐘睇野望遠D ,左右腳控制得好少少，on99就pass左

一生人渣過四架車，撞過三架輕傷(一次香港撞落前面架巴士撞到跌左車頭車牌，一次去日本俾人追撞屎忽撞到腦振盪，一次挪威追北極光落坑)，決定以後唔玩了

我考棍van 2波起步都無問題喎

lm

A1 個啲全部垃圾黎
2年前教我個個姓羅 60歲左右呀伯黎
又係全程由頭屌撚到落尾
最後考試泊位掉頭PASS
路試一個嚴重

2020年重有人畀錢人去屌鳩自己

隨心

你個教車師傅害撚死你
唔使諗即刻轉師傅啦

無還無
正路係唔俾咁使

係咪姓羅比人屌足十幾堂
學到灰撚左依家唔敢學車住

係師兄 我仲有兩堂就考 仲日日比佢屌緊 仲要堂堂肺癆咁咳又勁重煙味

睇車速
太快咪即係極吊太高
咁就要踩深少少

個極力子大把用途
睇上面班學車學果幾十個鐘pass 9up
出來渣會明多D, 唔係停車用咁簡單

巴打不妨講多啲
學下野都好

Brake 係用嚟減速
Clutch 係鬆引擎同齒輪

輕掂brake >就停就踩clutch >停車踩實brake>手製空波

如果就咁一開始就clutch, 基本上係空波滑行 會肥

掌握好個brake 細細力用腳去感受個brake 點樣smooth 咁減慢 之後踩clutch到底 令車冇動力

只有上斜會踩盡極力子先 踩brake先好易死火

當然1波超慢都係一樣道理啦 唔夠動力踩brake會死火

加油祝你 1take pass

我學到一半就已經係堂堂都有恐懼症咁唔撚想上
果陣淨係想快啲考完算 已經唔理pass 定fail

堂堂乜鳩都有得屌
第一堂乜鳩都唔識 已經比佢屌緊
仲要食煙 搞到我件tee 臭到仆街

依家愈睇愈灰 你係考完肥左定咩
我開始諗緊如果肥左離場止蝕 定又比5千幾去賭下個師傅好唔好

岩呀 一開始揸得幾開心 而家去親都想快啲落堂

A1 跟過黃SIR後面馬尾約6X碎果個
係好惡乜都屌左先,當你同佢傾開計又無乜野,但佢係有料到,會係某D位教到你手車將來自己行街會掂(泊位扭軑睇位停車等),但你問佢考試野佢唔會答你,同埋會拖你時間呃多幾堂,有D野考試野唔教你想你考試衰(擰頭大動作),不過跟完佢你手車會好掂,因為佢屌住你係高壓狀態下都可以輕鬆揸得好,我自己反而鐘意惡CFU

轉師傅囉
如果唔係急到一兩個月內考

巴打分享下，想學野。

個個唔同啦
不過搵學車師傅 見你咁講
考試野唔教 上堂拖時間
咁都仲鍾意真係被虐狂

踩兩下brake呀師兄

惡還惡 屌得有point都好丫 無啦啦彈句咁撚蠢 又on9 又common sense好難搞

同埋大家講到個個a1師傅都好似不太好咁

咁你係ON9喎, 唔ON9點會任佢罵仲繼續畀錢佢

咁學野係靠自己,養成一個學習既好習慣,唔好下下都問左先

第2堂姐 不過都頂唔緊了

唔係A1個個都唔好,就算你學院/出面搵,9成都係HEA教/屌你就屌你,因為佢地唔憂做做到無停手,出面間間請緊教車CFU 5-6皮一個月

姓李？
TX834X?

人夾人啦
教院應該好好多既

比咁撚多錢請你教
問一句都比你屌返轉頭
咁我比錢你托柒
咁撚樣既心態都有 你奴隸黎？

試下轉換心態,佢屌你做得唔好唔教你,跟住你自己諗計做好比佢睇,唔洗佢教都做得好,咁唔係激死佢咩,你個心爽度更高最後你重學識多一樣野就係自己搵方法個學習過程

未呀 仲有2堂 已經唔想再學了

轉師傅啦，唔夠時間最多申請延遲考
又唔洗再比錢嘅
你肥咗到時比得仲多錢

我咁勁咁有天賦唔洗搵師傅啦
就係唔識先學 點知唔識就比人狂屌
越怯就越唔敢試 唔敢試就學唔識

個問題出自邊個？

再講 上堂拖時間、係架車食煙都得？
師傅喎 同班狗有咩分別

咁樣咪空波滑行
正常係落返2波同印住個break
就黎要停果下先踩埋極力子停
上落斜都係咁做架啦 分別係個break踩幾深

精神勝利法

人夾人啦,其實我頭2堂暗示左話佢知你比架車我自己摸熟就得

仲下堂轉師父啦 比你真係捱到完個堂 你都根本學唔到野 成日都驚比佢屌點會學到野

輕輕印住個break拖慢架車先
到差不多可以停車先踩極力子同break停車

上斜極力子先
其他腳制再慢啲咪極力子就會停
太大力chok撚到仆街

A1無一個得
真係比多d錢報港駕算

轉師傅啦

你一講我就諗起佢

揸車同學車完全唔同

根本個考試準則仲停留係十幾年前， 有d試場我真係好想叫個考官渣次黎睇下

泊車有咁多位畀我調整咩?

慢慢印break，落到1千轉左右就慢落極力子。再者渣熟左就會感覺到幾時落極力子。

即係你仲未熟個極力子
你熟既應該係可以好清楚感受到個極力子咬左未
咁你泊車就吊住係岩岩咬到果個位部車識郁少少既狀態
呢個狀態極力子半咬住 就算踩break停死架車都唔會即刻死火
學車果陣小路出大路都係咁吊住等時機先鬆手制

搭單問一問
想知道行緊3波想停車係咪都同樣做法
定停車前要落左2波先

驚停唔切就拖落2波用engine break收慢部車先
再驚就拖埋落一波 不過多數唔洗
然後慢到咁上下你應該都識做啦

我今日上佢第一堂條撚樣一路教一路食煙不過可能第一堂啦，冇比佢屌

可唔可以講吓佢點on9法上咗一堂未覺伏住，比個心理準備我

第一堂就教架喎個教車佬炒左佢啦

小路出大路唔難呀,都係踩到好似開車咁高,但係泊位踩咁高就會行太快

空波滑行

Van仔夠大扭 可以邊吊邊brake...

你搵到佢個極力子半咬果個位先啦
果個位一定唔會快
加埋少少break夠哂泊位控制

clutch先考車官都可以feel到部車失速
一樣可以肥你

一定唔會教人空波滑行

問得出你都好有問題有冇牌 冇牌都好d

Ching要補下理論堂brake 同clutch 分別係咩

除非有細路衝出馬路要急煞先會3波停
照道理你望到前面要停你會提早減速落2波 1波停
過燈你見都著左一排既就落左2波先 過左有需要咪上返3波

除左轉gear同停車仲有咩用

我都覺會慳油啲
不過要急剎就靜靠brake皮
自求多福

馬路炸彈
超緊急剎車就咪理極力子直接大力brake

諗起早幾年學車又係比人屌到好撚燥，雖然後期渣得ok 冇再屌，但都唔會介紹條19廢老比人
呃鐘/唔足鐘/尻hea

政府宜家唔發新教車師傅牌
果班廢老師傅根本唔休做full 撚晒，鍾意點屌你都得

想你肥左再學姐

問得落2波做乜唔問埋落唔落1波

空波滑行試下落大斜你就知咩事

3波停 即刻波段運用不正確

岩岩上第二堂

細brake車減速先極力子啦
三波轉數都極力子當自己打灣岸咩

唔該晒有心答我嘅朋友
因為黎緊師傅放假，又想早啲知道個答案
所以搭單問下
依家都明得七七八八

拖波減速唔係淨係考試有用
出到黎都一樣照用

睇車速 車速快緊係brake左先極力子啦 調返轉咪空波滑行

車速慢就極力子再brake 就會好順唔chok

仲有一個星期考既我係到獲益良多
留名多謝各位大佬

除非有d野突然飛出黎 要急煞 如果唔係點都落返2波 1波先停

我建議你換個師傅，大吉利事fail嘅話最終蝕抵都係你自己

但好易死火，咪教壞佢啦，考試揸返正做，個個考官都不同

A1 跑馬地 梁師傅係hea教 唔會屌你 因為佢好hea
祖哥學堂 價錢比較貴 有心教 佢唔會教你偷雞 全部渣到正
個人心得 報a1肥左 跟住搵祖哥pass 港島

考牌點都上一上3波 唔係你肥既機率極高

咁似我個陣係學車王個閪師傅
同你一樣情況 轉左即pass
轉佢老母啦 比錢重要買難受

你覺得師傅唔好咪換囉，有咩好諗？
畀錢食飯難食都照食？起身走人啦
2月尾仲大把時間，最後兩個禮拜日日揸2堂，直到考試咩都夠。覺得自己天資有限，再加多個禮拜。
棍波一定係要練多d，手腳協調，唔駛望都知轉咩波，感覺到就死火，咁先叫合格。
加油！

咁都要睇下路面情況既
聽過人考果陣冇上過3波都pass
通常考前果堂練都大概知今日條路咩情況

如果掂住少少brake跟住踩盡極力子 再落多d brake至停定

咁樣考試既話會唔會肥?

上網睇掂住少少brake之後最多吊住極力子

因為我又驚brake多得滯搞到死火, 所以踩盡

咁有冇問題?

利申: 初學

今日去左旺角問 佢叫我聽日去深水埗搞轉師傅 多謝ching

踩極力子先會易啲
不過正規都係break先

不過都係勸樓主係街車師傅就快啲轉啦

轉師傅 d 租車錢點計

要停車做咩仲要吊clutch? 一腳到底再 用brake控制停邊

冇問題，不過除非你係上斜，如果唔係你唔使特登踩盡個brake,平時只要hold 住減速個位/踩落d 就ok,因為當你落極力子，架車既動力就會越嚟越細，極力子去到底，行多陣就會變左停車。

記住踩BREAK減速,減到20KM 以下轉返1波,之後再踩盡極力子慢慢印BREAK停到一個同前車有一個安全距離

落左極力子先有咩問題...如果break重左部車會被踩死..

邊度學 開佢名喇

Chok到頸都斷

依條片喺第一次示範話左腳慢慢落

而我就一腳落晒 所以好混淆唔知邊種方法先啱

冇所謂
個人認為去到 10kmh以下你踩clutch應該唔會有人話你空波滑行